[Lincoln_University_NZ.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lincoln_University_NZ.jpg "fig:Lincoln_University_NZ.jpg")\]\]
**林肯大学** (Lincoln
University)创立于1878年，為[紐西蘭八所大学之一](../Page/紐西蘭.md "wikilink")，前身是坎特伯雷农学院。新西兰林肯大学QS世界大学排行榜综合317位，农业领域排名39位，在5000人以下小规模大学排名12位。

## 主要专业

主要的本科专业有：农业、商业、电脑、工程、环境、食品、林学、园艺、酒店管理、运输和釀酒等。

## 位置

它的主校园占地有58公頃,位於[紐西蘭](../Page/紐西蘭.md "wikilink")[坎特伯雷區的林肯镇](../Page/坎特伯雷區.md "wikilink")，距离[基督城](../Page/基督城.md "wikilink")（又译作：克赖斯特彻奇）约25公里。

## 历史

  - 1878年，农业学院创立；
  - 1896-1961期间，坎特伯雷农业学院，提供以"新西兰大学"为名称的学位证书直到"新西兰大学"解散
  - 1961－1990年，[坎特伯雷大学林肯学院](../Page/坎特伯雷大学.md "wikilink")；
  - 1990年，改名为林肯大学。

## 院系

  - 农业和生命科学学院：动物；农场管理；园林艺术管理；模拟技术；食品和酒类；昆虫；植物病理；农作物保护；生态；环境保育与野生动植物管理；进化、分子、遗传和生物差异。
  - 商学院：会计；商业管理；经济；金融；市场营销；不动产；物流；旅游和计算机。
  - 环境与社会及设计学院：环境设计；资源编制；环境美化建筑；毛利与本土编制及发展；运动管理；社会科学；资讯和体育。

## 评价

  - [南半球历史最悠久的农业大学](../Page/南半球.md "wikilink")。
  - [南半球第一所开设景观建筑专业的大学](../Page/南半球.md "wikilink")。
  - [南半球第一所开展凉爽气候下葡萄栽培和葡萄酒酿制的大学](../Page/南半球.md "wikilink")。
  - 新西兰最小的大学。
  - QS 世界农业学科领域排名39位

## 參考資料

## 外部链接

  - [The Lincoln university's website](http://www.lincoln.ac.nz/)

[Category:紐西蘭大學](../Category/紐西蘭大學.md "wikilink")
[Category:坎特伯雷區](../Category/坎特伯雷區.md "wikilink")
[Category:1878年創建的教育機構](../Category/1878年創建的教育機構.md "wikilink")